\providecommand{\basepath}{../..}

\section{Das Lastenheft}

\begin{frame}{Anforderungsermittlung}
	Die Hauptaufgabe der Planungsphase ist die Anforderungsermittlung. Diese dient dazu, die Hauptanforderungen die ein Kunde an das Produkt hat
	festzulegen. 
	Dafür kommen verschiedene Techniken zum Einsatz:
	\begin{itemize}
		\item Fragebögen
		\item Interviews
		\item Analyse-Methoden
		\item \kgreen{Szenarien}
		\item \kgreen{Anwendungsfälle}
	\end{itemize}

	\bigskip
	Die erfassten Anforderungen werden dann in einem \kgreen{Lastenheft} niedergeschrieben. Aus diesem Lastenheft wird danach von der Entwicklerfirma ein Pflichtenheft
	formuliert, welches angibt welche Anforderungen von der Firma implementiert werden.
\end{frame}

\begin{frame}{Aufbau eines Lastenhefts}
    Ein Lastenheft hat besteht immer mindestens aus:
    \begin{itemize}
        \item Zielbestimmung
        \item Produkteinsatz
        \item Produktübersicht
        \item Produktfunktionen
        \item Produktdaten
        \item Produktleistung
        \item Qualitätsanforderungen
        \item Ergänzungen
    \end{itemize}

\end{frame}
